央視劣勢當優勢 連發九貿戰新聞

央視劣勢當優勢 連發九貿戰新聞

華為研發的巴龍5000晶片。資料圖片

中美貿易戰亦對美國企業造成損傷，美巨企微軟、通用電氣（GE）、Google母公司Alphabet等科技公司擔心，封殺華為可能阻礙企業在中國競爭，影響美國的創新能力。央視新聞聯播罕有連發九條有關中美貿易戰及創科新聞，借貿易促進會之口直斥美國的欺凌霸權，又指「中國企業應對經貿磨擦更為自信從容」。

相關新聞：美媒揭「不擇手段」商業文化 華為偷呃拐騙歐美技術

微軟通用電氣憂損創新力

中國企業在貿易戰處在不利位置，多次被美國加徵關稅，但官方繼續在國內打輿論戰，昨天央視新聞聯播的15條新聞中，竟有9條與中美貿易戰或創科有關。官媒訪問了中國貿促會會長高燕，將劣勢說成優勢，顯示中國企業屹立不倒。她說：「中國企業在應對中美經貿磨擦中得到歷練，綜合競爭力、抗風險能力、開拓海外市場能力進一步提升，企業應對更為自信從容」，又指中國企業並非只有美國市場，能做到「東方不亮西方亮」。

美國內部亦遇上一些擔憂，通用電氣關注在中國迅速發展的人工智能（AI），認為如果美對中國的出口管制範圍太闊，有可能影響開始使用的醫療成像（medical imaging）等技術。美國煙花行業現時亦感恐慌，美國95%的煙花產品都來自中國，每年進口到美國2.5億磅。俄亥俄州的幻影煙花（Phantom Fireworks）的行政總裁佐爾丹（Bruce Zoldan）說：「我們的產品幾乎不可能在中國以外的地方生產」。

新華社/路透社

上一則
上一則
美媒揭「不擇手段」商業文化 華為偷呃拐騙歐美技術

下一則
下一則
新華社三記者疑刺探德軍情遭調查

美媒揭「不擇手段」商業文化 華為偷呃拐騙歐美技術

中共內聯網，最叻呃9國民洗佢地腦，白事當紅事辦

咁你明點解佢咁想控製香港傳媒啦

大難臨頭死不悔改

勵害了我的國，永遠都是勝利者

人民食樹皮也是最有營養的

中國又成最大贏家

港豬其實一樣易洗

把撚5000

應該係：朕即贏家

所以trump 應該要佢開放互聯網

開放左就亡黨啦
同市場一樣唔開放得

一開放左,經濟上就失去左絕對控制力
到時外資就會有話語權
經濟上冇絕對控制權 = 政治上冇絕對控制權

所以中共一直拖，拖到trump 完任

中共總結左好多共產國家既滅亡原因
因為改革
因為開放
無左絕對控制權

強如ussr都倒台

鎖国就多變北韓，死既只係蝗民
權貴一樣生活咁好

死得太多人,到時就冇人驚你啦

支那果種野蠻式外交係配合佢地既龐大市場
每次都用呢招黎威脅外國企業/國家

美國係第一個國家企出黎令支那呢種外交方式撞板

show 張貼紙當晶片
塊晶片拎黎做乜又唔講

又唔講係咪用Linux

貿易戰談判美國要求曝光！驚呆全球媒體！中國直接打損失更小！